\documentclass[cic,tc,english]{iiufrgs}

\usepackage[utf8]{inputenc}   % pacote para acentuação
\usepackage{graphicx}         % pacote para importar figuras
\graphicspath{{../images/}}
\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\usepackage{times}            % pacote para usar fonte Adobe Times
% \usepackage{palatino}
% \usepackage{mathptmx}       % p/ usar fonte Adobe Times nas fórmulas
\usepackage[alf,abnt-emphasize=bf]{abntex2cite}	% pacote para usar citações abnt

\usepackage[position=bottom]{subfig}
\usepackage{caption}
\newcommand \eg {{\it e.g.}}
\newcommand \ie {{\it i.e.}}
\newcommand \red[1] {\textcolor{red}{#1}}

\title{Scene Conversion for Physically-based Renderers}
\author{Hagemann}{Luiza de Azambuja}
\advisor[Prof.~Dr.]{Neto}{Manuel Menezes de Oliveira}

\keyword{Physically-based Rendering}
\keyword{Scene Conversion}
\keyword{Meta-research}
\keyword{Monte Carlo Ray Tracing}
\keyword{PBRT}
\keyword{Mitsuba}
\keyword{LuxRender}

\begin{document}

\maketitle

% dedicatoria
% \clearpage
% \begin{flushright}
%     \mbox{}\vfill
%     {\sffamily\itshape
%       ``If I have seen farther than others,\\
%       it is because I stood on the shoulders of giants.''\\}
%     --- \textsc{Sir~Isaac Newton}
% \end{flushright}

% agradecimentos
%\chapter*{Acknowledgements}


% resumo na língua do documento
\begin{abstract}
Physically-based rendering systems use proprietary scene description formats. Thus, by selecting a given renderer for the development of a new technique, one is often constrained to test and demonstrate it on the limited set of test scenes available for that particular renderer. This makes it difficult to compare techniques implemented on different rendering systems. 
We present a system for automatic conversion among scene description formats used by physically-based rendering systems. 
It enables algorithms implemented on different renderers to be tested on the same scene, providing better means of assessing their strengths and limitations. 
Our system can be integrated with existing development and benchmarking APIs, lending to full orthogonality among algorithms, rendering systems, and scene files.
\end{abstract}

% resumo na outra língua
% como parametros devem ser passados o titulo e as palavras-chave na outra língua, separadas por vírgulas
\begin{englishabstract}{Conversão de cenas para renderizadores fisicamente realísticos}{renderizadores fisicamente realísticos, conversão de cenas, metapesquisa, monte carlo ray tracing, PBRT, mitsuba, luxrender}
Renderizadores fisicamente realísticos usam formatos proprietários para descrever cenas. Assim sendo, utilizar um renderizador para desenvolver uma nova técnica de filtragem restringe o pesquisador a testá-la e demonstrá-la em um conjunto limitado de cenas disponível apenas para aquele renderizador. Este fato torna difícil a comparação de técnicas implementadas em diferentes renderizadores. Nosso trabalho introduz um sistema para conversão automática para cenas entre diferentes renderizadores. Esse sistema permite que algoritmos implementados em diferentes renderizadores possam ser testados utilizando as mesmas cenas, possibilitando uma melhor avaliação de seus pontos fortes e de suas limitações. Nosso sistema é facilmente integrável com outros sistemas de benchmarking, possibilitando ortogonalidade total entre algoritmos, renderizadores e arquivos de cena.
\end{englishabstract}

% lista de figuras
\listoffigures

% lista de tabelas
% \listoftables

% lista de abreviaturas e siglas
\begin{listofabbrv}{PBR}
    \item[PBR] Physically Based Rendering
    \item[MC] Monte Carlo
    \item[BRDF] Bidirectional Reflection Distribution Function
    \item[MCI] Monte Carlo Integration
\end{listofabbrv}

% idem para a lista de símbolos
% \begin{listofsymbols}{$\alpha\beta\pi\omega$}
%     \item[$\sum{\frac{a}{b}}$] Somatório do produtório
%     \item[$\alpha\beta\pi\omega$] Fator de inconstância do resultado
% \end{listofsymbols}

% sumario
\tableofcontents

% capitulos
\input{chapters/1_introduction.tex}
\input{chapters/2_related_works.tex}
\input{chapters/3_theoretical_foundations.tex}
\input{chapters/4_system_architecture.tex}
\input{chapters/5_results.tex}
\input{chapters/6_conclusion.tex}

% referências
% aqui será usado o environment padrao `thebibliography'; porém, sugere-se
% seriamente o uso de BibTeX e do estilo abnt.bst (veja na página do
% UTUG)

\bibliographystyle{abntex2-alf}
\bibliography{biblio}

\end{document}
